有冇巴打知點解用水煲意粉要落鹽？

上網google 左話係想增加水入面既離子，
令到用水煲果時會更有穿透性

聽完都唔知係唔係

我又有諗過因為d意粉係外國進口，
落鹽係for 外國d 硬水，
落d 鹽好似會中和返d 硬水會軟水

屌
其實我都係唔知點解煮意粉要落鹽

有冇煮食達人help me

直接用鹽水煮咪唔洗再調味囉

沸點唔同左

等啲水可以再熱啲

高左？

你可以試下落同唔落
之後煮同一樣野就知

唔落食個陣會覺得出面咸入面淡

純係煮食方向諗既話
落鹽純粹係令d意粉有味

因為煮意粉未必要用汁煮

唔落鹽意粉入面咪冇味囉

如果炒意粉嘅話多數唔會煮完先落鹽調味

agger, 就算事後加汁都係出面果層, 大啖食會發覺無汁既地方係無味

低左

另外，我估可能係
密度高左，令意粉味冇咁易流失

加埋密度高左啲粉易浮啲，更易做到轉轉轉個效果

利申：鳩吹，可能只係為左令啲粉有味

調味 就係咁簡單 諗咁複雜做咩

減低滲透作用
等條意粉煮完會彈牙啲

唔係要落油咩

有味d囉

沸點低左姐係,
姐係原本D水100度就滾
落左鹽, D水90度就滾

會唔會係D意粉用低溫D, e.g. 90度, 去煮會好食D ?

大師, 呢話何解

咁點解我唔落糖 ?

俾啲味佢囉

利申 意粉磁通量

Gordon Ramsay : seasoning

高左呀
落左鹽可以上到10x度，水熱啲煮出黎好食啲

你可以試下睇下咩味
留名

各施各法
但新鮮意粉要落，如果唔係未硬嗰時會有機會痴埋一舊

純粹為咗意粉有少少味，會吊到汁個味出啲

真係純粹調味....

咁多水，咁少鹽，升得果兩三度，又點會有分別...分分鐘水裏面個溫差都超過呢個數...

冇咁易痴住

有味啲唔係正確解釋，一來真係落少少鹽，唔至於令到意粉鹹味。
二來當你落好多落到意粉有鹹味，你最後煮醬呀調味呀會好困難。

Up mud 9?

你想碟意粉係甜既咪落囉
點解落鹽唔落糖都問得出

你都識講咁少鹽，點調味?
差幾度就係差幾度，你試下去高原，水只能去到九十度左右，啲麵一係生，一係熟到爛。

呢個同水溫有關，當意粉d starch溶左落水，但溫度未升起，佢會好黏，所以煮意粉一開始時先要搞下啲粉。當水溫上升，starch被改變構造就唔會再黏，所以就唔洗再搞。

因為成日煮意粉所以睇過下個化學作用....

我自己試過，落左最大既分別係在於你其後有汁果陣啲味會融合啲

應該係會有味, 唔落就好淡

sorry,自膠

調味

你有冇煮過 唔係落少少 係落粗鹽落到意粉夠味 唔洗落好多都夠

我估係你嗰煮法有些許問題。
好多香港人煮完係就咁倒個汁上面撈，而事實上想好食同你所講既融和就要倒返落pan度炒下佢，等佢收返啲汁。

因為人味覺好敏感....但物理現象唔係咁敏感...

高原你應該係講煮即食面？即食面係設計過係某某溫度先有反應的，低溫trigger 唔到個化學反應當然唔熟，熟到爛係因為浸得太耐水。但過左個threshold 兩三度，只要唔trigger到下一個高溫反應就冇乜問題

呢個係油下話

講緊落兩匙鹽去兩litre水入邊煮麵，唔係最後上碟落鹽喎，大家係咪講緊唔同野?

唔係，係澱粉食品既本身品味，唔夠熱就要煮耐啲，煮耐左就會吸水爛。
調轉，夠熱就煮快啲，就會彈牙啲。

本身問題，我唔知自己點解打左品味

你可以自己試下有冇味 就咁落兩匙粗鹽落兩litre凍水 飲下睇下有冇味

冇錯，前題係溫度要夠，唔係一百度煮三分鐘嘅野，五十度煮六分鐘就得...
而且而家個問題係，水沸點上升三四度，對個煮食時間影響究竟有幾大？

唔止落鹽，仲要落少少橄欖油

唔好唸咁多，就係調味

令d水好飲d

屌你搞清楚鹽同糖既作用先上黎問啦
答你又唔撚信
唔係以為糖同鹽似樣就係同一類野呀

係唔信既自己上網查下咩叫鮮味
再查下咩叫鹽

答你調味又唔撚信又串柒柒咁

本身意大利人用海水煮，咁現代人好多用供水系統拎既淡水咪要加鹽囉

千祈唔好落太多

不如你google下硬水同軟水點解先啦.....

但係水滾落意粉就熄火cum蓋浸意粉

痴線 鹹死

一乾三濕

型d

因為外國人煮意粉果陣會係烚果陣調埋味

試過有一次唔記得落 啲意粉一咬落去幾乎完全冇味 嗰陣仲要係煮冇汁意粉齋用橄欖油大蒜細火炒 自此每次煮都記得一定要落鹽

基礎物理
密度大既野（意粉）會傾向流向密度低（水）同時水又會滲翻入意粉
密度差越大 流得越多 即係意粉結構入面會多左水份 搞到條麵冇咁彈牙

鹽水高密度過純水 所以滲入去既水份會少過用純水
所以煮完會彈牙啲

好多物理化學大師

係廚藝領域上交流點解一樣食物要調味

長知識了

改變左水既磁通量
咁煮出黎既意粉口感 味道都會更好
利申：phd of food science

痴撚線，出埋硬水軟水

調味用架屌，你就咁用滾水都食得，不過要再落料加味囉

弱智就唔好煮野食啦

做多咗

味

正常size意粉要大火煮八分鐘，你真係浸得熟

係落油

你問我不如自己試下啦，兩茶匙鹽加兩litre水，真係幾乎試唔出。就咁飲都麻麻地感覺到，煮嗰七八分鐘可以對意粉有幾大影響?
利申: 試過無數次。

咁都好拗
調吓味姐

比啲底味囉

落兩茶匙唔怪得無味
啲意粉水係要鹹到去taste like sea water

坐左幾耐監呀 仲落油

al dente

中學有無讀science呀
會高左呀戇鳩
同埋1kg水要加30g鹽先升到0.5度沸點
你落撚到咁多呀？

Osmosis都唔識

成個post到底做乜鳩

成班弱智喺度拗埋啲無聊野
最on9就一定係樓豬
充分體現咩叫簡單複雜化同埋佢嘅無知

一包意粉 八蚊都有 唔係落野 唔好overcook

基督教傳統黎

聖經講過鹽係日常飲食中不可或缺的調味品。（伯6：6）摩西律法規定，在壇上獻給耶和華的東西全都要放鹽，不是為了調味，而是因為鹽代表沒有朽壞、沒有腐敗。

西方以意粉作為主食，而鹽係淨化同潔淨
所以日日食有鹽既食物，有遠離罪惡同魔鬼既意思

呢個可信

防止意粉過度發漲，煮食節目講過

滲透要有Deferentially Permeable Membrane

Lm學野

因為淥野落鹽～更加挑戰～

我有落但落好少，唔鐘意食太咸，因為之後仲要落意粉醬，乜都太重手會搞到太濃味

無咁易滾出嚟？

笑撚死
高質9up post

明明純粹調味 同埋唔係落少少 係要落好多鹽落煲水度 令到佢海水咁咸

信仰黎
就好似黑白兩道都拜關公一樣

吹到咁

好多on9 衝出黎扮廚神
樓主高章

磁通量改變

落鹽順便去埋個煲啲鐵鏽
方便一陣洗

成班低能就咪撚上黎拉低質素啦

成個post而家分別有物理,生物,烹飪同宗教各方面解釋煮意粉點解落鹽

學術台

係鹽商嘅宣傳策略嚟 等你覺得煮意粉就一定要落鹽 就好似求婚一定要鑽石戒指咁 其實係冇實際用途

陰謀論都有

睇左5頁
都係未有結論
究竟真相係點

有時落
有時唔落
其實唔覺有咩分別

好啦，都係要小妹出黎解畫

也許有人曾經對你說過，煮豆時，鹽別放得太早，要不豆就會煮不爛。這句話很有化學道理。

你可以做這樣的實驗：拿半截蘿蔔，把它的中心挖掉一部分，再倒進一點濃鹽水，過幾小時，你再看看蘿蔔裏的鹽水多出來了，這是因爲蘿蔔裏的水滲透出來了。

黃豆浸在清水中，黃豆不是慢慢地變「胖」了嗎？這實際上也是一種滲透現象。

如果煮豆時，鹽加得太早，黃豆浸在鹽水中，由于鹽水的濃度比起清水來說，是濃了很多，這樣水就很不容易再往黃豆中滲透了。如果加的鹽較多，鹽水的濃度甚至也可能超過黃豆中的濃度，這樣，水就不但進不去，甚至還可能從稍稍變胖的黃豆中「鑽」出來，黃豆中沒有了足夠的水分，難怪黃豆就煮來煮去煮不爛了。

同樣的道理，煮綠豆湯、赤豆湯時，糖也不要早早的放；煮豬肉、牛肉時，也不要過早加鹽，以免不容易煮爛。

即係煮意粉加鹽，係想佢硬身d無咁軟，彈口d，外加調下味咁

意粉都有permeable membrane黎做osmosis

當我真心左 利申中史2

呢篇真係pseudoscience既極致

真係亂9黎

滲透作用唔需要差異透性膜

3. 水滾前落鹽
鹽令熱力得以進入意粉實心的內部，意粉受熱更均勻。

降低水既chemical potential > 沸點上升 >水溫度高過普通沸點> 容易d熟同好味d

覆咁多次

滲透作用囉
令意粉熱得快啲，唔會外面溶晒入面都唔熟

兩大原因
1. Osmosis
2. Chemical potential 令B.P 上升